<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><ten>28/2016/NĐ-CP</ten>
<thoiGian>Hà Nội, ngày 20 tháng 04 năm 2016</thoiGian>
<veViec>SỬA ĐỔI MỘT SỐ ĐIỀU CỦA NGHỊ ĐỊNH SỐ 56/2014/NĐ-CP NGÀY 30 THÁNG 5 NĂM 2014 VÀ NGHỊ ĐỊNH SỐ 18/2012/NĐ-CP NGÀY 13 THÁNG 3 NĂM 2012 CỦA CHÍNH PHỦ VỀ QUỸ BẢO TRÌ ĐƯỜNG BỘ</veViec>
<canCu>Căn cứ Luật Tổ chức Chính phủ ngày 19 tháng 6 năm 2015;
Căn cứ Luật Giao thông đường bộ ngày 13 tháng 11 năm 2008;</canCu>
<donVi>Theo đề nghị của Bộ trưởng Bộ Giao thông vận tải,
Chính phủ ban hành Nghị định sửa đổi một số Điều của Nghị định số 56/2014/NĐ-CP ngày 30 tháng 5 năm 2014 và Nghị định số 18/2012/NĐ-CP ngày 13 tháng 3 năm 2012 của Chính phủ về Quỹ bảo trìđường bộ.</donVi>
        <dieu>
            <tenDieu>Điều 1. Sửa đổi một số Điều của Nghị định số 56/2014/NĐ-CP ngày 30 tháng 5 năm 2014 và Nghị định số 18/2012/NĐ-CP ngày 13 tháng 3 năm 2012 của Chính phủ về Quỹ bảo trì đường bộ như sau:</tenDieu>
            <khoan>
                 <tenKhoan>1. Khoản 1 Điều 1 của Nghị định số 56/2014/NĐ-CP ngày 30 tháng 5 năm 2014 của Chính phủ được sửa đổi như sau:</tenKhoan>
           
				<khoanSuaDoi>
					<tenKhoan>1. Phí sử dụng đường bộ được thu hàng năm trên đầu phương tiện giao thông cơ giới đường bộ, bao gồm: xe ô tô, máy kéo; rơ moóc, sơ mi rơ moóc được kéo bởi ô tô, máy kéo và các loại xe tương tự (sau đây gọi chung là xe ôtô).</tenKhoan>
				</khoanSuaDoi>
			</khoan>
            <khoan>
                  <tenKhoan>2. Bãi bỏ Khoản 2, Khoản 4 Điều 1 của Nghị định số 56/2014/NĐ-CP ngày 30 tháng 5 năm 2014 của Chính phủ.</tenKhoan>
            </khoan>
            <khoan>
                  <tenKhoan>3. Khoản 3 Điều 1 của Nghị định số 56/2014/NĐ-CP ngày 30 tháng 5 năm 2014 của Chính phủ được sửa đổi như sau:</tenKhoan>
            
				<khoanSuaDoi>
                  <tenKhoan>3. Hướng dẫn chế độ quản lý thu phí sử dụng đường bộ, quy định cụ thể kỳ kê khai, nộp phí sử dụng đường bộ (theo tháng, quý, năm, kỳ đăng kiểm) đối với xe ô tô cho phù hợp với từng đối tượng nộp phí.</tenKhoan>
				</khoanSuaDoi>
			</khoan>
            
				<khoan>
                  <tenKhoan>4. Bãi bỏ Khoản 2 Điều 12 của Nghị định số 18/2012/NĐ-CP ngày 13 tháng 3 năm 2012 của Chính phủ.</tenKhoan>
				</khoan>
        </dieu>
        <dieu>
            <tenDieu>Điều 2. Hiệu lực thi hành. Nghị định này có hiệu lực thi hành kể từ ngày 05 tháng 6 năm 2016.</tenDieu>
        </dieu>
        <dieu>
            <tenDieu>Điều 3. Tổ chức thực hiện. Các Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang Bộ, Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương chịu trách nhiệm thi hành Nghị định này./.</tenDieu>
        </dieu>
</root>